市民受聖詩攻擊感崩潰 救心熱線4天收大量求助

救心熱線有求助個案指，不停於腦海浮現聖詩歌詞後感到情緒崩潰。

港府提出修訂《逃犯條例》引發社會爭議，釀成流血衝突。災後心理輔導協會設立的救心熱線今(19日)表示至今共接獲98個求助個案，當中70%屬嚴重水平包括有自殘、自殺傾向、幻覺及幻聽等，「例如有個案指不停於腦海浮現聖詩『Sing Hallelujah to the Lord』歌詞後感到情緒崩潰。」機構已邀約相關人士到其轄下的創傷心理治療中心接受治療。

協會指自救心熱線於6月14日設立後的4天內總共接收98個求助個案，有70%個案反映自殘、自殺傾向、以及幻覺及幻聽等。另外25%個案反映出現失眠、無胃口、血壓上升等症狀，屬於急性壓力症病徵。災後心理輔導協會總幹事杜永政表示，熱線在「佔中」期間亦曾啟動，惟今次在4日內接獲的求助電話比「佔中」同期的68個高出近45%，亦是近10年平均最多個案的一次。

杜提到，接到不少個案透露自己感覺心理出現問題，當獨處時會有莫名奇妙的負面情緒或負面思想爆發，有個案指聽到聲音指示自己要做烈士作出自殺、另有個案指不停於腦海浮現出日前遊行時民眾經常唱頌的聖詩歌詞後感到情緒崩潰、亦有個案指聽到鄰居關門聲會誤以為是警察開槍聲音，因而感到不安及需要服食安眠藥才能睡覺。

杜續指，在今次眾多個案之中有4個個案在預約後取消約見，原因是怕家人或朋友標籤自己是「精神病人」。杜形容「需要約見輔導的情況如肚餓去找食物一樣自然」，冀盼港人可以以正常眼光看待需要約見輔導的親友。

警犬定市民呀

take care

驅魔力太強

阻一阻你個post, 有d提議：

除左要傾行動細節

我覺得星期五 既 主題 應該要集中加強 於

追究警察濫權濫用武力 ！

先講建議：
1. 將依項命題提高到 同反送中 一樣高度/重要性！
2. 老土d, 黎緊日子整多d 中英示威大Banner關於警察濫權、濫用暴力、同醫館局私通 既問題，追究責任！
3. 議員都應該要有共識去追究依個問題
4. 加強各種文宣。

原因：

關於行動主題，我地要識得運用火種
將香港人團怒火keep住燒：

無錯，撤回係未達成，但人人都知個問題，團火已經係白熱化，所以口號照叫，但唔好只集中於依個命題；

無錯，明日大嶼/雙普選/國歌法都係係大問題，但現實就係依幾個議題好難吸引到大多數市民，太新、太遠，我地可以將佢地加插入我地既討論，但好難成為民意大爆發既火種，只可以乘住其他議題去帶出。

相反地，警察醫館局資料互通、差佬亂打青年人,和平示威者,女示威者、監警會無呀老虎，依d都係實實在在最令市民嬲既議題，亦都係國際社會既人權關注重點，我地一定要將依個命題加強到同反送中一樣高度！

應該警犬都有

呢個救心熱線係on撚9的
大家唔洗信

大量警犬打去求助

[推爆佢] 小心呢條救心熱線！！！！！！！

呢條link先岩

聽聖詩唔妥
係咪有嘢跟緊身

呢個協會琴日先講緊紅底同埋無認證鳩做架喎

但係急性壓力嗰段無講錯，發完夢走得甩之後三四日都係咁，聽到砰砰聲會突然好驚、想喊、瞓唔到。
如果發現自己有呢D症狀，唔搵人幫手都要自己救自己，放鬆下，養好身體，呢場仗有排要打。

警犬鬼上身驚聖詩

警察比聖詩軀魔

證明佢地心中有魔鬼

Source呢？無source當你分化撚

係唔係黑警打去

google左，方向報真係有

又得罪宗教人士，屌佢老味

呢間野鬼黎！！

[推爆佢] 小心呢條救心熱線！！！！！！！！